---
title: "Instalând boot9strap (ntrboot)"
---

{% include toc title="Cuprins" %}

### Lectură obligatorie

Pentru a folosi linkurile [magnetice](https://wikipedia.org/wiki/Magnet_URI_scheme) de pe această pagină, veți avea nevoie de un client de torrente ca [Deluge](http://dev.deluge-torrent.org/wiki/Download).

Pentru a extrage fişierele `.7z` de pe această pagină, veţi avea nevoie de un arhivator de fişiere ca [7-Zip](http://www.7-zip.org/) sau [The Unarchiver] (https://theunarchiver.com/).

### Ce aveți nevoie

* Un magnet care declanșează modul de suspendare al dispozitivului (dacă se folosește un dispozitiv care se pliază)
* Flashcart-ul cu ntrboot instalat
* Cea mai nouă versiune de [SafeB9SInstaller](https://github.com/d0k3/SafeB9SInstaller/releases/latest)
* Cea mai nouă versiune de [boot9strap](https://github.com/SciresM/boot9strap/releases/latest) *(boot9strap standard; nu fișierul `devkit`, nici cel `ntr`)*
* Cea mai nouă versiune de [Luma3DS](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/latest) *(fișierul `.7z`)*
* Cea mai nouă versiune de [Homebrew Launcher](https://github.com/fincs/new-hbmenu/releases/latest)

### Instrucțiuni

#### Secțiunea I - Preparații

1. Închideți dispozitivul
1. Introduceți cardul SD al dispozitivului în calculator
  + Acesta este cardul SD de pe 3DS-ul dumneavoastră, *nu* cardul SD de pe flashcart
1. Copiați `SafeB9SInstaller.firm` pe rădăcina cardului SD și redenumiți în `boot.firm`
1. Copiați `boot.3dsx` în rădăcina cardului SD
1. Creați un folder numit 'boot9strap' pe rădăcina cardului SD
1. Copiați `boot9strap.firm` și `boot9strap.firm.sha` din arhiva `.zip` boot9strap în folderul `/boot9strap/` de pe cardul SD

    ![]({{ "/images/screenshots/boot9strap-ntrboot-file-layout.png" | absolute_url }})
    {: .notice--info}

1. Reintroduceți cardul SD în dispozitivul dumneavoastră
1. Porniți dispozitivul

#### Secțiunea II - ntrboot

1. Folosiți magnetul pentru a găsi locul de pe dispozitiv unde se declanșează senzorul de suspendare
  + Acest pas nu este necesar pe un Old 2DS (care are un întrerupător pentru modul de suspendare)
1. Închideți dispozitivul
1. Introduceţi flashcart-ul în dispozitiv
1. Puneți magnetul pe dispozitiv pentru a declanșa senzorul de suspendare
  + Pe Old 2DS, ar trebui să porniți modul de suspendare
1. Țineți apăsat (Start) + (Select) + (X) + (Power) timp de câteva secunde, apoi dați drumul butoanelor
  + Ar putea lua câteva încercări ca să meargă din cauza că poziția este stranie
1. Dacă exploit-ul a avut succes, veți porni în SafeB9SInstaller

#### Secțiunea III - Instalând boot9strap

1. Așteptaţi ca toate verificările de siguranță să fie completate
1. Scoateți magnetul de pe dispozitiv
  + Pe Old 2DS, ar trebui să opriți modul de suspendare
1. Când vi se cere, introduceți combinația de butoane ca să instalați boot9strap
1. Odată completat, forțați dispozitivul să se închidă ținând apăsat butonul POWER
  + Dispozitivul va porni doar în ecranul SafeB9SInstaller până ce următoarea secțiune este completată

#### Secțiunea IV - Configurând Luma3DS

1. Introduceți cardul SD în calculator
1. Ștergeți `boot.firm` de pe rădăcina cardului SD
1. Copiați `boot.firm` de la Luma3DS `.7z` în rădăcina cardului SD
1. Reintroduceți cardul SD în dispozitivul dumneavoastră
1. Porniți dispozitivul
1. Dispozitivul dumneavoastră ar trebui să fi pornit în meniul de configurare Luma3DS
  + Dacă vedeți un ecran negru, [urmați acest ghid de depanare](troubleshooting#black-screen-on-sysnand-boot-after-installing-boot9strap)
1. Folosiți butonul (A) si D-Pad-ul ca să activați următoarele:
  + **"Show NAND or user string in System Settings"**
1. Apăsați (Start) pentru a salva și reporni
  + Dacă primiţi o eroare, doar continuați spre pagina următoare

___

### Continuați la [Finalizând instalarea](finalizing-setup)
{: .notice--primary}

___

Aceasta este o secţiune suplimentară care vă va permite să restaurați flashcart-ul dumneavoastră la starea iniţială (pentru a putea fi folosit în funcţiile sale standard).

Țineți cont că Acekard 2i își păstrează capacitatea de a lansa fișiere `.nds` în timp ce are exploit-ul ntrboot instalat. Asta se aplică numai când Acekard 2i este într-un NDS sau un 3DS cu custom firmware! În timp ce exploit-ul ntrboot este instalat pe Acekard 2i, acesta nu va putea să lanseze fișiere `.nds` pe dispozitive DSi sau 3DS stoc.

Nu urmați această secțiune până când ați completat restul instrucțiunilor de pe această pagină.

#### Secţiunea V - Eliminând ntrboot

##### Ce aveți nevoie

* Cea mai recentă versiune de [ntrboot_flasher](https://github.com/ntrteam/ntrboot_flasher/releases/latest)
* Copia de rezervă flashrom corespunzătoare flashcart-ului dumneavoastră
  + Țineți cont că, dacă ați urmat [Instalând ntrboot (Două dispozitive 3DS)](flashing-ntrboot-(3ds-multi-system)), copia de rezervă a flashrom-ului există deja în locația corectă și nu mai trebuie să fie descărcat
  + Țineți cont că, dacă ați urmat [Instalând ntrboot (Un singur 3DS)](flashing-ntrboot-(3ds-single-system)), sau [Instalând ntrboot (NDS)](flashing-ntrboot-(nds)), copia de rezervă a flashrom-ului există deja în locația cardului SD a flashcard-ului și ar trebui copiat în locația specificată mai jos
  + În cazul în care nu ştiţi ce revizie de HW aveţi, doar încercați toate care sunt disponibile pentru card. Numai cea corectă va permite flashcart-ul să pornească cum trebuie din meniul HOME, dar instalând o versiune greșită nu va face brick la card

| Flashcart | Versiune de Hardware | Flashrom |
|-|:-:|:-:|
| **Ace3DS X** | | *N/A* |
| **Acekard 2i** | HW 81 | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [Acekard_2i_(HW_81)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:71ce385a1d65e28719c419fe58d171a4873501ff&dn=Acekard%5F2i%5F%28HW%5F81%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **Acekard 2i** | HW 44 | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i>- [Acekard_2i_(HW_44)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:d04bd19e15bf8600ccef6540bdbd043846888132&dn=Acekard%5F2i%5F%28HW%5F44%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **DSTT** | | *Indisponibil* |
| **Infinity 3 R4i** | HW A5 | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i>- [R4i_Gold_3DS_(HW_A5)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:c6dee8cc9535d58284ccb8430c9af4682c3e1efc&dn=R4i%5FGold%5F3DS%5F%28HW%5FA5%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4 3D Revolution** | HW A6 | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4i_Gold_3DS_(HW_A6)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:e1675722834b870ea64ddf1ef9ca77d78db2be00&dn=R4i%5FGold%5F3DS%5F%28HW%5FA6%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4i Gold 3DS Deluxe "Starter"** | | *Indisponibil* |
| **R4i Gold 3DS** | HW 4 | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4i_Gold_3DS_(HW_4)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:a742778ade94b4a0b877cc481ba0f1a4120262da&dn=R4i%5FGold%5F3DS%5F%28HW%5F4%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4i Gold 3DS** | HW 5 | *Indisponibil* |
| **R4i Gold 3DS** | HW 6 | *Indisponibil* |
| **R4i Gold 3DS** | HW 7 | *Indisponibil* |
| **R4i Gold 3DS** | HW 8 | *Indisponibil* |
| **R4i Gold 3DS** | HW D | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i>- [R4i_Gold_3DS_(HW_D)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:0a074dd475a26166d90ae26e313dcbc6d51cfa12&dn=R4i_Gold_3DS_%28HW_D%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4i Gold 3DS Plus** | | *N/A* |
| **R4i Gold 3DS RTS** | HW A5 | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i>- [R4i_Gold_3DS_(HW_A5)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:c6dee8cc9535d58284ccb8430c9af4682c3e1efc&dn=R4i%5FGold%5F3DS%5F%28HW%5FA5%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4i Gold 3DS RTS** | HW A6 | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4i_Gold_3DS_(HW_A6)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:e1675722834b870ea64ddf1ef9ca77d78db2be00&dn=R4i%5FGold%5F3DS%5F%28HW%5FA6%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4i Gold 3DS RTS** | HW A7 | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4i_Gold_3DS_(HW_A7)-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:d780a1fbcb83d0d3c99748c87534f77957da98ce&dn=R4i%5FGold%5F3DS%5F%28HW%5FA7%29-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4i Ultra** | | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4i_Ultra-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:e2a080eb70b92d3127ffea2a5be6bbdb1928a438&dn=R4i%5FUltra-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4i-SDHC 3DS RTS** | | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4i-SDHC_3DS_RTS-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:11a4a3b6dd1cef5652b49a413d8e8c662449d819&dn=R4i-SDHC%5F3DS%5FRTS-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4i-SDHC B9S** | | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4i-SDHC_3DS_RTS-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:11a4a3b6dd1cef5652b49a413d8e8c662449d819&dn=R4i-SDHC%5F3DS%5FRTS-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4iSDHC GOLD Pro 20XX**** | | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4iSDHC_GOLD_Pro_20XX-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:f41aeb6b88a986bb0c5246c53132f3b82052f58b&dn=R4iSDHC%5FGOLD%5FPro%5F20XX-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4iSDHC RTS LITE 20XX** | | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4iSDHC_RTS_LITE_20XX-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:543f90f7c50ee847af1d2152bdcbe76e7ed364e4&dn=R4iSDHC%5FRTS%5FLITE%5F20XX-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |
| **R4iSDHC Dual-Core 20XX** | | <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="Acesta este un link magnetic. Folosiți un client de torrent pentru a descărca fişierul."></i> - [R4iSDHC_Dual-Core_20XX-Flashrom.zip](magnet:?xt=urn:btih:be5b27b85dcb8a696191a1eddef478f7ab346e06&dn=R4iSDHC%5FDual-Core%5F20XX-Flashrom.zip&tr=udp%3A%2F%2F9.rarbg.to%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fbt.xxx-tracker.com%3A2710%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fexodus.desync.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fmgtracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.demonii.si%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fpublic.popcorn-tracker.org%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fthetracker.org%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.cypherpunks.ru%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.ds.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.internetwarriors.net%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.mg64.net%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.open-internet.nl%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.port443.xyz%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.qt.is%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.tiny-vps.com%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.torrent.eu.org%3A451%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.vanitycore.co%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker-2.msm8916.com%3A6969%2Fannounce) |

##### Instrucțiuni

1. Închideți dispozitivul
1. Introduceți cardul SD în calculator
  + Acesta este cardul SD de pe 3DS-ul dumneavoastră, *nu* cardul SD de pe flashcart
1. Creați un folder numit `ntrboot` pe rădăcina cardului SD
1. Copiați fișierul `bin` din arhiva `.zip` de copie de rezervă flashrom în folderul `/ntrboot/` de pe rădăcina cardului SD
1. Creați un folder numit `payloads` în folderul `luma` de pe cardul SD
1. Copiați `ntrboot_flasher.firm` în folderul `/luma/payloads/` de pe cardul SD
1. Reintroduceți cardul SD în dispozitivul dumneavoastră
1. Introduceți flashcart-ul DS/DSi compatibil cu ntrboot în dispozitiv
1. Lansați ntrboot_flasher ținând apăsat (Start) în timpul pornirii
1. Citiţi ecranul de avertisment de culoare roșie
1. Apăsați (A) pentru a continua
1. Selectaţi flashcart-ul
  + Dacă nu vedeți flashcart-ul dumneavoastră pe lista ecranului superior, citiți ecranul inferior pentru mai multe informații despre fiecare opțiune
1. Selectați "Restore Flash"
1. Apăsați (A) pentru a continua
1. Așteptați până când procesul este terminat
1. Apăsați (A) ca să vă întoarceți în meniul principal
1. Apăsaţi (B) ca să închideți dispozitivul
